[中 英 文 宣] 一 封 香 港 人 寫 俾 世 界 的 信

大家好，我係一個香港人。

要寫呢封信嘅原因，係因為唔寫唔得。

如無意外嘅話，我哋好快就會死。

連日嚟嘅示威令到我哋好多人都好攰，但政權嘅魔爪唔會因為我哋嘅攰而止步。啱啱過去嘅一晚，有人被射至左眼完全失明，有人喺撤退時被近距離毆打射擊，姑勿論無數嘅人被捕，甚至自殺。照咁落去，距離有示威者開始被殺嘅日子相信唔遠，呢個係從肉體上被抹殺。

而即使示威冷卻，社會回到平靜，相信大規模嘅搜捕行動亦會隨即展開。去到嗰陣時冇人會再敢示威遊行，甚至冇人會再敢出街睇戲食飯買衫買餸。我哋以往所認知嘅香港人，嗰班鐘意投訴鐘意公義鐘意自由嘅人，將會從精神，從定義上被永久抹殺。

無論係邊一種結局，香港人嘅死已經係在所難免。所以，我要趁自己仲未消失喺呢個世界上之前留低最一段訊息。

生活喺一個自稱民主自由嘅法治地方之下，我哋曾經為呢個地方而自豪過，但呢幾個月嚟發生嘅事，喺短短時間內就成功顛覆咗我對呢個地方嘅認知，甚至係完全反轉。由6月9日最初嘅和平遊行，去到有二百萬人上街，政府唔聽市民意見，去到後來演變成更激進嘅示威行動，政府用盡一切手段要打擊示威者，不惜無止境使用暴力，勾結黑社會，對示威者做成永久性傷害，並且用盡一切手法抹黑整場運動，要禁止人民發聲。

喺呢段日子裏面，我見識到法律只不過係維穩手段，而唔係達至公義嘅工具。由細到大所認知嘅警察哥哥姐姐唔係好人，頂多只係一隻聽話嘅扯線公仔。當美好嘅幻象被狠狠打破嘅時候，原來裏面收埋嘅嘢係可以咁污糟邋遢，咁令人作嘔。

對住班滿口謊言嘅高官，成身裝備精良嘅殺人部隊，佢哋乜嘢後果乜嘢刑責都唔需要承擔，想做咩都可以。而我哋呢班小小市民呢？每落一次街淨係揀衫嘅色都要揀半日，著呢隻色又驚俾人打，著嗰隻色又驚俾人查。喺咁樣嘅形勢仲要出去示威，無疑係同送死冇分別，因為我哋贏嘅機會真係零。

但係點解咁多人仲要企出嚟？因為我哋仲覺得自己配做一個人，身為一個人就要有自己嘅尊嚴，唔可以俾其他人隨意踐踏。中共遲早會收返香港，呢樣我哋知。政府終有一日會拉哂班示威者，甚至會逐家逐戶大搜捕，判你終身監禁，送埋你返大陸槍斃，呢樣嘢我哋都心知肚明。但係你既然決定要侵犯我哋嘅權利，就應該預咗我哋唔會眼白白咁瞓喺到俾人劏！你要我哋嘅自由就即管過嚟攞，但我哋唔會俾你哋攞得咁容易！就算心知呢場係贏唔到仗，我哋都會打到最後一口氣為止，因為除咗我哋自己，再冇人會肯咁落力咁搏命去為呢個地方戰鬥。

對於喺呢個地方長大嘅我嚟講，呢到所有嘅嘢都有住無比嘅親切，其中包括住我哋嘅母語同埋文化。我記得有人喺連登講笑咁話過去過好多地方旅行，無論去到邊都聽到廣東話，嗰種感覺好厭煩，去到幾遠都好似喺香港咁樣。但正正係因為我哋嘅母語，我哋先可以一聽就認得出對方係自己人。睇荷里活電影見到有香港嘅場面，我哋會好興奮格外留神咁樣睇，同朋友鬥快認下呢到係香港邊到，見到搭景有錯嘅地方又會指住嚟笑，同班朋友講句「香港邊到係咁㗎！」，但係仍然會因為套戲出現香港而開心。因為呢一噠咁細嘅地方有外國人認識，欣賞甚至係攞嚟做拍戲題材，係對香港文化嘅認同，我哋文化嘅認同。

但相信喺不久嘅未來入面，我哋熱愛同埋自豪嘅文化會被消失得一乾二淨，就連由出世起講緊嘅語言都要被普通話取代。有人話過廣東話係全地球最難學嘅語言之一，而且亦十分古老，具考古及文化研究價值。相信有唔少香港人聽到之後都有諗過，原來自己識講廣東話係咁犀利！但呢一切一切，喺當權者嘅眼中，只不過係一個次等嘅方言，甚至係反叛者通用嘅溝通方式，必定要盡快滅除以便控制人民。

對於生活喺內地嘅人，我明白要你哋理解香港人嘅立場十分困難。但我希望你哋最少可以明白，你哋愛國家之餘，我哋亦十分愛護自己嘅地方。但咁唔代表香港人會擁護香港政府，愛護香港政府，呢樣嘢相信唔使我多講你哋都會明。組成國家最重要嘅永遠唔係當權者，而係佢嘅一班國民。當政府不能尊重市民表達意見嘅權利，甚至打壓表達意見人民嘅時候，國就不再是國，只是牢獄。當你哋明白到以上道理嘅時候，相信總有一日你會同曾經嘅我哋一樣走上同樣嘅道路。

而喺外國有留意呢場運動嘅你哋，我都好多謝你哋一直以嚟咁留心去關心我哋。畢竟呢場係香港人自己要打嘅仗，而你哋亦冇任何義務要幫我哋做任何嘢。過去嘅呢段時間我哋曾經好多次咁發起要求外國幫我哋手，但我哋心底始終明白，只有我哋先係呢場運動嘅主角，而主角嘅位係唔會咁輕易俾人奪走，相信好多香港人就算唔願意但都會咁諗。喺而加呢一刻，我只希望你哋可以幫我哋手做多一樣簡單嘅事。

全世界嘅人，希望你哋可以記得。從前有一個好細好細嘅地方，由漁港仔變成國際大都市，變出一個又一個嘅奇蹟，寫下一章又一章動人嘅故事。

雖然呢個地方又細又焗又唔好住，啲樓又貴嘢食又貴乜嘢都貴過人，但係有一班人仍然好愛好愛呢個地方。

呢一班人好固執，唔肯服輸，死都話唔聽。但係佢哋甘願為咗自己嘅家園，自己嘅自由，自己嘅下一代，而捨棄性命企出嚟。而呢個地方嘅故事，亦都就嚟去到最終章。

請你記低，歷史上有一班咁嘅人存在過。

佢哋個名，叫做香港人。

Hello everyone. I am a Hongkonger.

I am writing this letter now because I feel like I have to, and this is the most appropriate time.

As time goes on, I believe that we Hongkongers are about to come to an end.

The restless protests and demonstrations in recent months had been exhausting, but the government will never cease to give the protestors a break. Just a couple of hours ago, a female protestor confirmed that she had permanent loss of vision, while countless citizens were hit and shot at point-blank range by the police force as they are retreating from the protest scene. At this rate, it is believed that the level of violence adopted by the police would only go higher, and the happening of the first death of protestor is imminent.

And even the protests will start to die down from now on, it is not hard to imagine that the government will take any measure to ensure that similar incidents like this never happen again. They will search for protestors and demonstrators in order to imprison them or to punish them even long after the social movement is over. There will no longer be freedom of speech, since speaking against the government can do nothing but to get you into jail quicker.

In the above two possible futures, the Hongkongers as I know is about to be wiped out in two ways, both physically and spiritually. The only citizens left in this place would only be soulless puppets controlled by the government. Therefore I decide to write this message for all of the people in the world, while everything is still considered relatively “OK” at this moment.

To be born in a place that is being known and recognized for its freedom, I was once proud of my home, just like many others. However the incidents happened in the recent months has completely rocked and destroyed my world. From the peaceful demonstration in June 9th, to over 2 million citizens deciding to took to the street in less than a month, the government had shown no interests in hearing its people’s voice. Until later the protestors decided to step up and raise their voices, the government had taken several cruel measures and started to appeal to unimaginable level of violence in order to take back the city’s control, including dealing permanent damage to protestors and even hiring triad gangsters for attacking and scaring citizens.

During this time, I have come to the painful conclusion, that my home that I used to know is nothing more than an illusion for deceiving the citizens within it. The law in this city is not to be used for achieving social justice but to help those who rule over others. The police that we were told and taught to be good people who protect the citizens, turned out to be the biggest villains in recent days. The sickening truth of this society has completely and utterly disappointed me.

We Hongkongers know deep inside that we were never going to win this war. Our enemy has an entire army equipped with guns and gears that are a million times better than just a few umbrellas. While the police forces are getting paid by the citizens, they can hit protestors with no second thoughts and no regrets, thinking that they are just doing their jobs. And they face no consequences as well. But for the citizens? We need to worry about almost everything, the colors of our clothes, whether or not we should wear masks in public places, even the very basic choice of going out for a meal or not has become a matter of life and death for us. With an opponent like this, you may be asking that why are there still so many people protesting?

Instead of hiding at home, a lot of us has decided to come out despite our fear. Not because we think we have a chance to win, nor that we are brave people that do not fear death. It is because if we cannot secure our freedom at our very own home, at least we will not lose our dignity by handing it to our enemy like a gift. We know that only us Hongkongers are meant for this war, as it is we who are the citizens of this place.

For mainland citizens, I understand that you must be conflicted and finding it difficult to understand our situation. I do hope that you can try to recognize our love for our home, just like the way you love your nation. However loving a place do not equal to loving the ruler and government there as well, as two things should always be separated. When a government do not show understanding or respect the people’s right to speak for themselves, that place you called home will only become a prison.

For foreigners that are watching this, I appreciate that you would even spend time and effort to understand our situation here. Over the past few months we have been calling out for help from other nations constantly, and it is great to see that so many people care. However, we do understand that there are only little things that the foreign governments can do, as they do not have the responsibility to look after citizens from another place. After all, this is Hongkongers’ own fight, as we should be the only protagonists in this story. Therefore, I can only ask for one more tiny favor.

As the social movement dies down in the future, the culture and traditional values Hongkongers used to hold and treasure will soon be wiped out and replaced. Please, watch and witness as we stand for our home. Remember what you see, how the people in this place have been knocked down so many times, but still get up and stand proudly, in order to protect their home.

We believe that this tiny place called Hong Kong can shine with hope and miracles, even at the darkest time.

And the people who stand here, is called Hongkongers.

push

thank youbfor writing this
push

睇到流馬尿
光復香港
時代革命

光復香港 時代革命

thank you

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯

推到佢仆街 死黑警

Pish

可以失望 但不能絕望！！！

Push

今次一定要贏
從來歷史書都係勝利嘅人寫嘅
贏嘅就叫革命 輸嘅就叫叛亂
我們要名留青史定遺臭萬年就真係睇今舖
希望各位手足唔好放棄，要力爭到底
有朝一日，大家可以除低gear，為勝利乾杯

天佑香港

羅

頂住

建議中文用書面語，
我地係寫比全世界睇，
而識聽/睇粵語嘅人早就知道發生咩事

想喊死人咩屌你